<resources>
    <string name="eclipse_features">Características del eclipse</string>
    <string name="eclipse_center">El centro de eclipses</string>

    <!-- general -->
    <string name="media">Medios de comunicación</string>
    <string name="about">Acerca de</string>
    <string name="type">Tipo</string>
    <string name="features">Características</string>

    <string name="north">Norte</string>
    <string name="south">Sur</string>
    <string name="east">Este</string>
    <string name="west">Oeste</string>

    <string name="date">Fecha</string>
    <string name="time">Hora</string>
    <string name="hours">Horas</string>
    <string name="days">Días</string>
    <string name="minutes">Minutos</string>
    <string name="seconds">Segundos</string>
    <string name="min_abbr">Min</string>
    <string name="sec_abbr">s</string>
    <string name="local_time">Hora Local</string>
    <string name="universal_time">Hora Universal</string>
    <string name="time_ut">Hora (UT)</string>

    <string name="settings">Configuraciones</string>
    <string name="open_settings">Abre las configuraciónes</string>
    <string name="description">descripción</string>
    <string name="instructions">Instrucciones</string>
    <string name="welcome">Bienvenido</string>
    <string name="not_now">Ahora no</string>

    <!-- actions -->
    <string name="continue_text">Continuar</string>
    <string name="skip">saltar</string>
    <string name="close">Cerrar</string>
    <string name="play">Reproducir</string>
    <string name="pause">Pausar</string>
    <string name="back">Atrás</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>

    <string name="show_next">Mostrar siguiente</string>
    <string name="show_prev">Mostrar anterior</string>

    <!-- permissions -->
    <string name="access_location">acceder a la ubicación</string>
    <string name="location_permission">Permiso de ubicación</string>
    <string name="error_finding_location">"incapaz de determinar su ubicación actual</string>
    <string name="permission_denied">Permiso denegado</string>
    <string name="location_disabled">Ubicación deshabilitada</string>
    <string name="location_disabled_message">Para continuar, habilite los servicios de ubicación desde la configuración de su dispositivo.</string>

    <string name="device_settings_permission">Para continuar, permite el acceso a su ubicación desde la configuración de su dispositivo.</string>
    <string name="app_settings_permission">Para continuar, permite el acceso a su ubicación desde la configuración de la aplicación.</string>

    <!-- notifications -->
    <string name="notification_channel_desc">Muestra notificaciones sobre un próximo eclipse.</string>
    <string name="first_contact_reminder">El eclipse solar comenzará pronto.</string>
    <string name="first_contact_begun">¡El eclipse solar ha comenzado!</string>
    <string name="totality_reminder">El eclipse solar total comenzará pronto.</string>
    <string name="totality_begun">¡El eclipse solar total ha comenzado!</string>
    <string name="tap_listen">Toca para escuchar ahora.</string>
    <string name="enable_notifications">Permitir notificaciones</string>

    <!-- about -->
    <string name="license">Licencia</string>
    <string name="open_src_libs">Bibliotecas de código abierto</string>
    <string name="photo_credits">Crédito por la fotografía</string>
    <string name="legal">Legal</string>
    <string name="libs_in_use">Bibliotecas que utilizamos</string>
    <string name="supported_eclipse">Eclipses que apoyamos</string>

    <string name="about_us">Sobre Nosotros</string>
    <string name="about_us_details">La aplicación móvil Eclipse Soundscapes es un producto del Eclipse Soundscapes Project, que es una empresa de ARISA Lab, LLC.
        Eclipse Soundscapes Project tiene como objetivo involucrar a TODOS las personas con la astrofísica, con un enfoque intencional en la inclusión y la accesibilidad.
        Para obtener más información, visite EclipseSoundscapes.org. El desarrollo de la aplicación móvil Eclipse Soundscapes está financiado por NASA Space Science Education Consortium.</string>

    <string name="our_partners">Nuestros colaboradores</string>
    <string name="current_partners">Colaboradores actuales</string>
    <string name="past_partners">Colaboradores anteriores</string>
    <string name="our_team">Nuestro equipo</string>
    <string name="feedback">Dar opinión</string>

    <string name="libraries_use_detail">A continuación se establecen los avisos de derechos de autor para el software de terceros que puede ser parte de la aplicación móvil Eclipse Soundscapes.
        Agradecemos a la comunidad de código abierto por todas sus contribuciones.</string>

    <!-- Eclipse Center -->
    <string name="eclipse_countdown_title">Cuenta regresiva hasta el eclipse</string>
    <string name="countdown_format">Cuenta regresiva hasta el eclipse desde su ubicación, %1$s días, %2$s minutos y %4$s segundos</string>
    <string name="event_section_desc">A continuación se indican los eventos en su ubicación. Los eventos incluyen la hora local y universal.</string>
    <string name="event_desc_format">Evento desde su ubicación, %1$s hora local, %2$s, hora universal, %3$s</string>
    <string name="eclipse_center_permission">¡No se pierda este fascinante evento astronómico! Necesitamos su ubicación para acceder a esta función. Presione en cualquier lugar de la pantalla para continuar.</string>

    <string name="location_search">Búsqueda de su ubicación…</string>
    <string name="outside_eclipse_path">Desafortunadamente, el Eclipse no es visible desde su ubicación.</string>
    <string name="get_closest_location">Obtener la ubicación más cercana a Eclipse</string>

    <string name="eclipse_center_title_format">%1$s:</string>
    <string name="eclipse_type">Tipo de eclipse</string>
    <string name="location_latitude">Latitud de la ubicación</string>
    <string name="location_longitude">Longitud de la ubicación</string>
    <string name="lat_lng_format">%1$.3f&#xb0; %2$s</string>
    <string name="percent_eclipse">% del eclipse</string>
    <string name="totality_duration">Duración del eclipse total</string>
    <string name="eclipse_event">Evento</string>

    <string name="eclipse_type_full">Eclipse solar total</string>
    <string name="eclipse_type_partial">Eclipse solar parcial</string>
    <string name="eclipse_type_none">No Eclipse Solar</string>

    <string name="eclipse_start_partial">Inicio del eclipse parcial</string>
    <string name="eclipse_start_full">Inicio del eclipse total</string>
    <string name="eclipse_end_partial">Fin del eclipse parcial</string>
    <string name="eclipse_end_full">Fin del eclipse total</string>
    <string name="eclipse_max">Eclipse Total</string>

    <!-- media/audio -->
    <string name="viewing_desc_format">Ahora viendo la descripción de %1$s</string>
    <string name="viewing_image_format">Ahora viendo la imagen de %1$s</string>

    <string name="audio_descriptions">Descripciones de Audio</string>
    <string name="upcoming_audio">Más descripciones de audio próximamente &#8230;</string>

    <string name="duration_desc_seconds">%1$s segundos</string>
    <string name="duration_desc_minute">un minuto, %1$s segundos</string>
    <string name="duration_desc_minutes">%1$s minutos, %2$s segundos</string>
    <string name="duration_current_progress">%1$s de %2$s</string>

    <!-- eclipse details -->
    <string name="first_contact">Primer contacto</string>
    <string name="bailys_beads">Perlas de Baily</string>
    <string name="bailys_beads_closeup">Acercamiento de las Perlas de Baily</string>
    <string name="corona">Corona</string>
    <string name="diamond_ring">Anillo de diamantes</string>
    <string name="helmet_streamers">Cintas de Casco</string>
    <string name="helmet_streamers_closeup">Acercamiento de las Cintas de Casco</string>
    <string name="prominence">Prominencia</string>
    <string name="prominence_closeup">Acercamiento de prominencia</string>
    <string name="totality">Eclipse total</string>
    <string name="sun_as_star">El sol como estrella</string>
    <string name="eclipse_experience">Experiencia de Eclipse Solar Total</string>

    <!-- rumble map -->
    <string name="rumble_map_launch">Presiona para interactuar con Rumble Map</string>
    <string name="rumble_map_how">Cómo Usar el Rumble Map</string>
    <string name="rumble_map_instructions_title">Instrucciones de Rumble Map</string>
    <string name="rumble_map_instructions">Para usar el Rumble Map, toque la pantalla con un solo dedo.
        El mapa producirá tonos de audio y vibraciones según la cantidad de luz que haya debajo de ese punto en particular.
        Para obtener mejores resultados, arrastre el dedo por la pantalla táctil lentamente.
        Al mover el dedo hacia las partes brillantes del sol, el teléfono vibra más y produce un tono de audio más agudo y pronunciado.
        Al mover el dedo hacia los espacios oscuros bloqueados por el disco de la luna, la vibración disminuye cuando el tono de audio se oscurece y desaparece.
        Por momentos, es posible que escuche un tictac como el de un metrónomo: eso significa que ha entrado en un área de oscuridad total, ya sea en la faz de la luna o en el espacio oscuro fuera de la esfera del sol.
        Si uno presta suma atención a los tonos de audio y a la potencia de la vibración del teléfono, se puede saber cuánta luz solar se ve en cada etapa del eclipse y hasta explorar algunas de las fascinantes características de la corona del sol, como las Perlas de Baily, las corrientes denominadas Helmet Streamers, las Prominencias y el efecto de Anillo de diamante.
        Si una sección específica de una imagen le interesa y desea regresar a ella posteriormente, presione el dedo en un lugar hasta escuchar un “blip”.
        ¡Habrá creado un marcador! La próxima vez que pase el dedo por ese punto, escuchará nuevamente el “blip” y podrá continuar explorando esa área. </string>

    <string name="rumble_map_inactive">Rumble Map inactivo, tocarlo dos veces para activarlo</string>
    <string name="rumble_map_running">Rumble Map activo, tocarlo dos veces para desactivarlo</string>

    <!-- walkthrough -->
    <string name="walkthrough">La guía</string>
    <string name="walkthrough_title">La guía de Eclipse Soundscapes</string>
    <string name="walkthrough_title_location">Permite el acceso a la ubicación</string>
    <string name="walkthrough_location_page">el acceso a la ubicación</string>

    <string name="prev_page">Página anterior</string>
    <string name="next_page">Página siguiente</string>
    <string name="page_indicator">Página %1$d de %2$d</string>

    <string name="walkthrough_welcome_text">Gracias por descargar la aplicación Eclipse Soundscapes, una experiencia multisensorial para que personas de todo tipo de estilos de aprendizaje, participen en eventos astronómicos, incluidos los eclipse solares totales.
        Dentro de la aplicación, encontrará cuentas atrás para eventos astronómicos importantes en su área, así como también narraciones en tiempo real de dichos eventos con audiodescripciones ilustrativas, realizadas por el centro nacional de contenido multimedia accesible (National Center for Accessible Media, GBH).
        También puede explorar el cosmos mediante fotos de alta resolución, material educativo y herramientas de aprendizaje accesibles.</string>

    <string name="walkthrough_rumble_map_text">Nuestro mapa sonoro está diseñado para poder escuchar y sentir fenómenos astronómicos, como por ejemplo eclipses, usando la pantalla táctil y los altavoces de su teléfono inteligente.
        Por ejemplo: el mapa sonoro mostrará fotos de la luna pasando por delante del sol durante los momentos más cautivadores y educativos de un eclipse.
        Al tocar la imagen en pantalla, la aplicación leerá el valor de la escala de grises del píxel bajo el dedo, y reproducirá un tono sonoro que hará vibrar el teléfono con una potencia relativa a la luminosidad de esa sección.
        Al mover el dedo hacia las partes brillantes del sol, el teléfono vibrará más. Al mover el dedo hacia los espacios oscuros bloqueados por el disco lunar, la vibración disminuirá y desaparecerá.
        Al prestar mucha atención a los tonos sonoros y a la potencia de la vibración del teléfono, se puede saber cuánta luz solar es visible en cada etapa del eclipse y se pueden explorar algunas de las características más fascinantes de la corona solar.</string>

    <string name="walkthrough_eclipse_center">El centro de eclipses es el lugar al que hay que dirigirse para aprender más sobre los eclipses en su área y así descubrirlos cuando haya uno.
        Al abrir el centro de eclipses, se le pedirá que indique su ubicación geográfica. Una vez que usted acepte, encontrará una cuenta atrás hasta el próximo eclipse, información sobre si éste será total o parcial, información sobre la hora de comienzo, la hora de mayor incidencia, y la hora de finalización.</string>

    <string name="walkthrough_audio_description">Cuando sea la hora del comienzo del siguiente eclipse, recibirá una notificación automática para abrir Eclipse Soundscapes.
        La aplicación lo guiará por el evento principal con descripciones de audio ilustrativas de los momentos más importantes de un eclipse.
        Estas descripciones de audio, creadas por el centro nacional de contenido multimedia accesible (National Center for Accessible Media GBH), son explicaciones de fotos desarrolladas con lenguaje especializado para que las personas ciegas y con baja visión puedan ser partícipes de un eclipse.
        Cuando la descripción de audio termine, habrá la posibilidad de elegir escuchar más información educativa o explorar esa característica de un eclipse usando el Rumble Map.</string>

    <string name="walkthrough_permission">¡No querrá perderse este increíble evento astronómico! Necesitamos acceso a su ubicación para mostrarle información sobre el eclipse.</string>

    <!-- Future Eclipses -->
    <string name="future_eclipse_features">Seguimiento, Rumble Maps, Narraciones</string>

    <array name="past_partners_title">
        <item name="partner_national_park">National Park Service</item>
        <item name="partner_eclipse_mob">Eclipse Mob</item>
        <item name="partner_smithsonian">El Instituto Smithsoniano</item>
        <item name="partner_national_girls_collab">National Girls Collaborative</item>
        <item name="partner_citizen_cate">Citizen CATE</item>
        <item name="partner_bridham_uni">Brigham Young University, Idaho</item>
    </array>

    <array name="current_partners_desc">
        <item name="nasa_description">La NASA (National Aeronautics and Space Administration, Administración Nacional de la Aeronáutica y del Espacio) es una agencia independiente del gobierno federal de Estados Unidos que dirige el programa espacial civil, así como la investigación aeronáutica y aeroespacial.
            La NASA dirige una iniciativa de extensión educativa en torno a los eclipses, que incluye información y cobertura de estos sucesos en vivo.
            Para obtener más información sobre la NASA, visite nasa.gov. El NASA Space Science Education Consortium (NSSEC) capitaliza la amplia trayectoria de la NASA de compartir investigación y tecnología mediante proyectos educativos atractivos e innovadores.
            El NSSEC (anteriormente denominado Heliophysics Education Consortium [HEC]) continúa el trabajo de la organización Science Mission Directorate (SMD) al frente de las iniciativas educativas de la NASA al vincular ciencia y misiones emocionantes directamente con el público estadounidense.
            El NSSEC colabora con Eclipse Soundscapes a fin de ofrecer el guion calculando el momento del eclipse, así como los fondos que posibilitan el proyecto Eclipse Soundscapes.</item>

        <item name="wgbh_description">El National Center for Accessible Media (NCAM) de la fundación Carl and Ruth Shapiro Family es una rama sin fines de lucro de GBH en Boston que se dedica a lograr igualdad en el acceso a los medios para personas con discapacidades.
            El NCAM colabora con Eclipse Soundscapes a fin de ofrecer cobertura del eclipse en los medios, que incluye descripciones ilustrativas del eclipse por audio que permitirán que las personas con discapacidad visual puedan experimentar el eclipse a través de narraciones por audio en tiempo real.
            Además, también lleva a cabo una revisión de la aplicación de Eclipse Soundscapes para mejorar su accesibilidad.</item>

        <item name="nfb_description">National Federation of the Blind es la organización nacional más antigua e importante de estadounidenses no videntes.
            Fundada en 1940 y con sede actual en Baltimore, la NFB está compuesta por filiales, subdivisiones y divisiones en los cincuenta estados, Washington, DC y Puerto Rico.</item>

        <item name="science_friday_description">Science Friday Initiative es una organización sin fines de lucro dedicada a mejorar el acceso del público a la ciencia y la información científica.
            Tiene un programa de radio a través de Public Radio International (PRI) y produce videos digitales, originales artículos de Internet y recursos educativos para pedagogos, todos relacionados con la ciencia y la tecnología.
            Science Friday colabora con Eclipse Soundscapes para brindar grabaciones de audio y apoyo en redes sociales para el proyecto.</item>
    </array>

    <array name="past_partners_desc">
        <item name="national_park_description">The National Park Service (NPS), an agency of the United States Department of the Interior, manages national parks, monuments, conservation, and historical sites throughout the United States.
            NPS is partnering with Eclipse Soundscapes during the August 2017 Eclipse to collect mono and binaural field recordings in parks across the country, especially those in the path of totality.
            They will collect data the day before, the day of, and the day after the eclipse in order to study how wildlife sounds fluctuate with the changes in light and temperature caused by the eclipse.
        </item>

        <item name="eclipse_mob_description">Eclipse Mob is a crowdsourced effort to conduct the largest-ever low-frequency radio wave propagation experiment during the 2017 solar eclipse.
            They are using radio signals to study the effect of sunlight on the ionosphere. By crowdsourcing, Eclipse Mob can collect radio wave signals at locations across the United States, allowing them to study how the signals are affected as they travel along various paths.
            Eclipse Mob is partnering with Eclipse Soundscapes to provide radio wave data (a form of audio data) the Eclipse Soundscapes database.
        </item>

        <item name="smithsonian_description">The Smithsonian Institution is a group of museums and research centers established and administered by the United States government.
            Among the Smithsonian\’s many facilities are the National Air and Space Museum and the Harvard-Smithsonian Center for Astrophysics, where Eclipse Soundscapes is based.
            The Smithsonian is partnering with Eclipse Soundscapes to provide a headquarters and funding for the Eclipse Soundscapes project.
        </item>

        <item name="nation_girls_collab_description">The National Girls Collaborative Project (NGC) brings together United States organizations that are committed to informing and encouraging girls to pursue careers in science, technology, engineering, and mathematics.
            NGC is partnering with Eclipse Soundscapes to organize listening parties where young women can experience the total solar eclipse complete with audio information.
        </item>

        <item name="citizen_cate">The Citizen CATE (Continental-America Telescopic Eclipse) Experiment is an effort to document the 2017 Eclipse by capturing images of the inner solar corona using a network of more than 60 telescopes.
            CATE is working with high schools, universities, education groups, astronomy clubs, national science research labs, and corporate sponsors to produce 90 minutes of continuous, high-resolution, and rapid-cadence images detailing the Sun\’s inner corona.
            Citizen CATE is partnering with Eclipse Soundscapes to provide high quality images for the Eclipse Soundscapes app.
        </item>

        <item name="brigham_young_uni_description">Brigham Young University (BYU) is a private research university with three locations, including Rexburg, Idaho.
            They are partnering with Eclipse Soundscapes to provide a series of field recordings of the 2017 Eclipse, including audio of an active beehive.
            Because Rexburg lies in the path of totality, BYU is hosting a number of viewing and educational events with the City of Rexburg.
        </item>
    </array>

    <array name="team_title">
        <item name="member_henry_winter">Codirector</item>
        <item name="member_marykay">Codirectora</item>
        <item name="member_arlindo">Desarrollador de aplicaciones</item>
        <item name="member_joel">Desarrollador de aplicaciones</item>
        <item name="member_miles">Especialista en producción audiovisual</item>
        <item name="member_kristin">Diseñadora gráfica</item>
        <item name="member_kelsey">Coordinadora de redes sociales y escritora de contenidos</item>
    </array>

    <array name="team_bio">
        <item name="member_henry_winter">El Dr. Henry \"Trae\" Winter III es el director científico y cofundador de ARISA Lab.
            Ha trabajado en ocho misiones de la NASA observando el sol. Su principal objetivo de investigación es mejorar las simulaciones por computadora para comprobar si se libera energía en la atmósfera del sol, la corona y otras estrellas.
            Ha diseñado exposiciones de pared en video para el Museo Nacional de Diseño Cooper-Hewitt, el Museo Nacional del Aire y del Espacio, la Biblioteca Hunt de la Universidad Estatal de Carolina del Norte y Lightbox Gallery del Museo de Arte de Harvard.
            Además de Eclipse Soundscapes, su proyecto actual denominado \“The Tactile Sun\” (el sol táctil) apunta a que la comunidad de personas no videntes y con discapacidad visual participe de exhibiciones solares de diseño universal.</item>

        <item name="member_marykay">MaryKay Severino es la directora educativa y cofundadora de ARISA Lab.
            Luego de obtener un título en negocios en Villanova University, trabajó en Carolina del Sur y California como administradora de programas y consultora de marketing.
            Al darse cuenta de que estaba lista para un cambio, continuó y obtuvo su título de licenciada en educación y trabajó en sistemas escolares públicos y universidades de Taiwán y Corea del Sur.
            Viviendo en el extranjero, inmersa en otras culturas y transcurriendo la vida cotidiana con barreras de idioma y cultura, logró llegar a tener una gran comprensión de los desafíos que enfrenta cualquier persona que se comunica de otra manera.
            Por tal motivo, el proyecto Eclipse Soundscapes fue algo que le resultó natural. Le entusiasma usar sus habilidades para promover, planificar y ejecutar un proyecto que puede poner el asombro y la maravilla de un eclipse al alcance de una población más inclusiva.</item>

        <item name="member_arlindo">Arlindo Goncalves es un desarrollador de iOS de Brockton, Massachusetts.
            Aspira a desarrollar aplicaciones que ayuden a las escuelas y demás instituciones a atraer a los jóvenes, haciendo de la educación el centro de sus vidas.
            En su tiempo libre, le gusta jugar al fútbol y cocinar con familiares y amigos.</item>

        <item name="member_joel">Joel Goncalves is an Android developer from Brockton, Massachusetts
            and a Computer Science graduate from the University of Massachusetts, Boston.
            As a developer and budding entrepreneur, he is passionate about creating and contributing
            to meaningful applications. As a hobby, he likes to travel, read philosophy and produce music.
        </item>

        <item name="member_miles">Miles Gordon es un ingeniero en audio y artista multimedia de New England.
            Entre mezclar y hacer copias maestras de temas musicales para sus amigos y su trabajo en el proyecto Eclipse Soundscapes, también le gusta arreglar máquinas y editar artículos para una empresa de traducción china.
            Cuando sea mayor quiere ser un personaje secundario en una novela de William Gibson.
            Miles se sumó al proyecto Eclipse Soundscapes después de que un amigo en común le presentara al Dr. Winter.
            Su entusiasmo compartido por la innovación en el área de la ingeniería de audio los llevó a colaborar en Eclipse Soundscapes.</item>

        <item name="member_kristin">Kristin DiVona es la especialista en información visual del Observatorio de rayos X Chandra de la NASA.
            Diseñadora e ilustradora galardonada, es la responsable de la creación de materiales impresos, exhibiciones y herramientas educativas interactivas que interpretan visualmente conceptos relacionados con la astrofísica y la astronomía de rayos X, conectando la vida cotidiana con la exploración y la tecnología científicas.
            (Sí, así de sensacional como suena). Está graduada de Rhode Island School of Design. Espera con bastante impaciencia este asombroso evento astronómico y está entusiasmada por trabajar con el equipo de Eclipse Soundscapes en este proyecto de diseño inclusivo.</item>

        <item name="member_kelsey">Kelsey Perrett es una escritora, editora, productora web y especialista en redes sociales que trabaja independientemente en Massachusetts.
            Le gusta escribir sobre viajes, salud y bienestar, y el medioambiente. Cuando no se dedica a escribir, se la puede encontrar afuera explorando senderos, en el gimnasio o estudio de yoga, o intentando conquistar una lista de lectura cada vez más larga.
            Kelsey se involucró en el proyecto Eclipse Soundscapes debido a su interés en los informes medioambientales, y le emociona trabajar con un talentoso grupo para poner las maravillas del espacio al alcance de todos.</item>
    </array>

</resources>
